# Проект "Forkio"

Цей проект спрямований на створення адаптивного веб-сайту з використанням HTML, CSS та JavaScript.
У проекті беруть участь два учасники, кожен із яких відповідає за певні завдання. Для автоматизації завдань використовується Gulp.

## Список використаних технологій

У цьому проекті використовуються наступні технології:

- Язык програмування: JavaScript
- Інструменти розробки: Gulp
- Інші технології: HTML, CSS (SCSS)
- Системи управління версіями: GitLab та GitHub

## Склад учасників проекту

Учасники цього проекту включають:

- Ім'я студента 1: Караченцев Костянтин
- Ім'я студента 2: Гришковець Світлана

## Розподіл завдань

Кожен учасник проекту виконував наступні завдання:

- Студент 1:
  - Зверстати шапку сайту з верхнім меню (включаючи випадаюче меню при малій роздільній здатності екрана.
  - Зверстати секцію People Are Talking About Fork.
- Студент 2:
  - Зверстати блок Revolutionary Editor. Кнопки треба зробити, щоб виглядали як тут справа вгорі (звідти ж за допомогою інспектора можна взяти всі SVG іконки і завантажити стилі, що використовуються на гітхабі).
  - Зверстати секцію Here is what you get.
  - Зверстати секцію Fork Subscription Pricing. У блоці з цінами третій елемент завжди буде "виділений" і буде більшим за інші (тобто не по кліку/ховеру, а статично).

Ми працювали командою, об'єднавши свої зусилля, щоб досягти успіху в цьому проекті.

## Налаштування та збірка проекту

Код проекту розміщено у Git-репозиторії на GitLab, що дозволяє використовувати систему
контролю версій та спільну роботу з іншими учасниками команди.

Щоб налаштувати та створити проект, дотримуйтесь цих інструкцій:

1. Клонуйте репозиторій на ваш локальній комп'юте. Переконайтеся, що у вас встановлено Git,
   та склонуйте репозиторій на свій локальний комп'ютер за допомогою команди: `git clone [ссылка_на_репозиторий]`
2. Перейдіть до кореневого каталогу проекту.
3. Встановіть необхідні залежності, запустивши `npm install`.
4. Запустіть збірку розробки за допомогою команди `gulp dev`. Це запустить сервер розробки та відкриє проект у вашому браузері за умовчанням. Будь-які зміни, внесені до вихідних файлів, будуть автоматично скомпільовані та оновлені у браузері.
5. Для робочої збірки використовуйте команду `gulp build`. Це створить оптимізовану та зменшену версію проекту в папці dist. Зібрані файли CSS і JavaScript будуть зв’язані у файлі index.html у папці dist.

Проект також побудований за допомогою інших завдань Gulp для конкретних цілей,
таких як очищення папки dist та компіляція файлів SCSS у CSS з вендорними префіксами.

## Розгортання

Проект розгорнутий за допомогою GitHub Pages.
Доступ до проєкту доступний за адресою: [Forkio](https://hryshkovetssvitlana.github.io/Forkio/)
